﻿# README #

### v1.0.0.18
1. 加入認字的測驗方式
2. 加入單字過濾的設定畫面，可以依據權重、錯誤率或加強次數，進行數值比較過濾
3. 大幅調整單字本的設定頁面，分為「單字本設定」及「輪播設定」且可以開關
4. 呈上，將設定頁面的所有button都調整為icon呈現
5. 調整測試頁面，將所有button都調整為icon呈現
6. 在拼字測試中加入f3用sentence來呈現的tip功能，並會將要測驗的單字改成「_」呈現

### v1.0.0.17
1. 加入紅色 Button Style
2. 加入單字去選說明的測驗方式
3. 加入說明去選單字的測驗方式
4. 調整不管那種測驗方式的詳細資料都是全顯示
5. 修正測試應要可以正常增加閱讀次數
6. 修正選擇題時如果選項未滿四個時要補足四個[Shortage]
8. 加入單字本本設定頁中的排序方法（包含依權重、錯誤率、加強次數、重要性、單字及ID）
	1. 增加SortBy系統參數，會在一啟動時去讀取
	2. 增加WordSortType,WordBookSettingModel,WordSortModel三個cs，用以處理單字排序問題
	3. 切換類型時就會記錯至系統參數
9. 加入測試結果記錄功能，可以分析單字本錯誤率、單字錯誤率、整體錯誤率、是否熟記、單字錯誤方式、單字怎麼錯的等，後讀更可以開發重新測試、重點測試（過慮出重要的單字來測）等功能
	1. 記錄該次的單字列表、錯誤率；該次的各本書單字列表、錯誤率；該次的各單字第一次錯誤原因、錯誤次數、是否有用到tip
10. 加入單字本中的單字上可以呈現出 Hidden Value（包含權重、加強次數、測試次數、錯誤次數及錯誤率），透過「F3」的Hotkey切換
11. 調整測試停用時可以正確的把該次測試單字列表取出

### v1.0.0.16
1. 加入SHA256去加密使用者密碼
2. 加入如果使用者已登入後關閉程式會自動同步單字庫
3. 調整伺服器至 myASP.NET
4. 調整匯出時會把權重及加強次數跟所有例句匯出
5. 調整匯出的格式，會自動展開
6. 調整進入三大功能（單字、書、測試）前都會問要那一本wordbook
7. 修正新增完單字未自動將重要性回覆至預設的「中」

### v1.0.0.15
1. 修正測驗時「再次顯示」異常都呈現enable
2. 修正測驗時的亂數不在先依照權重排，改為全亂數
3. 修正匯出時會匯出第一及第二個解釋
4. 加入測驗完後匯出時會把是否有按「F4」顯示答案的單字標示在「加強」欄位
5. 加入Excel匯入測驗，但只能由八寶單字匯出的再匯入才有效

### v1.0.0.14
1. 加入單字本匯出功能，包含單字、發音、說明例句（第一個）及諧音拼字
2. 修改測驗後的匯出可以包含說明例句（第一個）及諧音拼字

### v1.0.0.13
1. 加入快捷鍵說明功能（單字列表、輪播、測驗）
2. 修正單字本在隱藏說明時可以用tooltip顯示
3. 加入輪播時的快捷鍵（F1~F8）
4. 修正單字本的快捷鍵，失焦時點一下單字的發音就可以再次使用

### v1.0.0.12
1. 加入單字本查詢單字功能(F1)
2. 修正單字本在單字量大的時後Loading速度過慢的問題
3. 加入F4可以於單字本呈現或隱藏說明
4. 修正可以加入沒有Pronunciation的單字
5. 修正沒有Pronunciation的單字就不會顯示播放的圖示
6. 加入輪播各數顯示（ index/total ）
7. 加入輪播Next(F3)及Previous(F2)單字功能

### v1.0.0.11
1. 加入「測驗」功能
2. 加入「測驗結果」功能，可將錯誤的單字匯出

### v1.0.0.10
1. 加入輪播暫停功能
2. 修正輪播亂數也會依照權重先後播
3. 修正同步完後未正常顯示訊息
4. 加入輪播可以選擇是否要輪全部單字

### v1.0.0.9
1. 新增如果有Temp Account時就在開啟時直接轉到登入頁
2. 登入成功時如果當地的版本未大於線上版本時就直接更新最新的回來
3. 加入READ_DIMINISHING讀次遞減表
4. 加入在WORD表中加入READ_COUNT，記錄Read次數
讀次的計算
  該讀次的加總遞減天 - (現在時間 - 建單字時間 + 1)
  ex 3/25建的單字、現在3/30日 讀次4次 遞減加總為 5 (還可以再讀)
    = 5 - (30 - 25 + 1) = 5 - 6 = - 1
  ex 3/25建的單字、現在3/30日 讀次6次 遞減加總為 7 (已讀到上限)
    = 7 - (30 - 25 + 1) = 7 - 6 =  1
算出來的值小於等於0就表示還可以再讀
5. 新增單字的建立時間跟讀取時間預設都是utc+0的時間
6. sqlite內容的運算都用utc+0
7. 新增單用權重功能
計算單字的權重
  未讀天公式：如果讀次等於0 或 (現在時間 - 上次讀的時間) <1 時未讀天就設為0，不然未讀天為(現在時間 - 上次讀的時間) - 該讀次的遞減天
  weight公式：如果讀次等於0 就設為-999999，不然weight為(讀次-未讀天) * 讀次
  加強weight公式：如果weight>0 就讓weight / 單字重要性+1 / 單字加強次數+1，不然加強weight為weight * 單字重要性+1 * 單字加強次數+1
加強weight的值越小越值得讀
計算單字是否出現
  1.讀次大於READ_DIMINISHING的最大值就不要再出現了
  2.未讀天 < 0 就不出現

### v1.0.0.8
1. 輪播加入依秒播放，輸入0.16分即為10秒
2. 輪播在1分鐘以內（包含）的就不再播放提示音，轉而在500ms後就播放讀音
3. 修正再次顯示的bug
4. 加入Validatation.HasError驗證輸入值正確性

### v1.0.0.7
1. 修正dapper的sqlite未正確關閉
2. 加入登入帳號的暫存
3. 修正同步規則，現在只保留整個檔案的同步，不再有異動檔
4. 修正單字本的讀檔現在在預覽時只會讀單字出來，不會整個讀，加快速度

### v1.0.0.6
1. 修正icon的建置方式

### v1.0.0.5
1. 加入同步完後會保留原本的read記錄

### v1.0.0.4
1. 加入「Enhance Memory」跟「Remember」功能
2. 加入 Rotate 延遲顯示說明功能
3. 加入重要性在單字卡上的顏色顯示「高：紅」、「中：藍」、「低：綠」
4. 修正新增單字後，選擇的單字本勾掉的問題
5. 加入 Rotate 的 Dispose

### v1.0.0.3
1. 加入單字本列表可以看到目前該本內有幾個單字
2. 加入輪播的亂數播放功能

### v1.0.0.2
1. 修正頁面高度，讓win10不再要 scroll bar
2. 加入兩個詞性「諧音、拼字」

### v1.0.0.1
1. 修正wordbooksetting 切換 tab 時會 重load
2. 加入安裝包

### v1.0.0.0
1. 加入instance同時間只能開一個
2. 加入自動更新功能，跟線上的版號不同時就會下載patch來更新
3. 加入about的聯絡方法
4. 修正的同步單字功能（透過異動檔同步）
5. 加入播放聲音時都會先檢查是否要先下載
6. 修正刪除單字本中的單字時會去看是只要刪關連還是整個單字
7. 修正呼叫web service沒回應時會丟出錯誤

This README would normally document whatever steps are necessary to get your application up and running.

### What is this repository for? ###

* Quick summary
* Version
* [Learn Markdown](https://bitbucket.org/tutorials/markdowndemo)

### How do I get set up? ###

* Summary of set up
* Configuration
* Dependencies
* Database configuration
* How to run tests
* Deployment instructions

### Contribution guidelines ###

* Writing tests
* Code review
* Other guidelines

### Who do I talk to? ###

* Repo owner or admin
* Other community or team contact